\chapter{Pendahuluan}
\label{chap:pendahuluan}

\section{Latar Belakang}
\label{sec:latarbelakang}

KIRI \cite{statickiri} adalah sebuah aplikasi yang membantu pengguna dalam menggunakan kendaraan umum. Peran KIRI sangat sederhana, yaitu jika diberitahu di mana lokasi sekarang dan ke mana lokasi tujuan, KIRI akan memberitahu cara sampai ke lokasi tujuan dengan menggunakan kendaraan umum. 

Kode KIRI \cite{githubkiri} menggunakan bahasa PHP. Bahasa PHP \cite{phpnet} merupakan bahasa \textit{scripting} yang cocok untuk pengembangan halaman \textit{web}. Tetapi menurut peneliti, bahasa PHP tidak cocok untuk proyek besar. Masalah yang sering dijumpai pada bahasa PHP adalah tidak ada deklarasi tipe variabel. Tipe variabel pada PHP ditentukan pada saat \textit{runtime} tergantung pada konteks apa variabel tersebut digunakan. Hal ini memicu banyaknya kesalahan tipe data dalam aplikasi.

%\textit{Type safety} \footnote{ \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Type_safety}, diakses 27 Oktober 2015} adalah fitur keamanan untuk mencegah kesalahan tipe data. Kesalahan tipe data dapat disebabkan oleh perbedaan tipe untuk konstanta program, variabel, dan fungsi. Sebagai contoh tipe data yang dibutuhkan berupa Float tetapi dalam program tipe data yang dimasukkan berupa Integer. Beberapa bahasa pemrograman terdapat fitur \textit{type safety}. Java mendukung Type Safety.
Bahasa pemrograman Java \cite{java} merupakan bahasa pemrograman yang \textit{statically-typed}, yang berarti semua varibel harus dideklarasikan terlebih dahulu sebelum digunakan. Tipe data variabel menentukan nilai yang dapat dimasukkan ke variabel tersebut dan operasi yang dapat dilakukan pada variabel tersebut. Dengan menggunakan Java, kesalahan tipe data dapat dicegah. Kesalahan tipe data dapat disebabkan oleh perbedaan tipe untuk konstanta program, variabel, dan fungsi. Sebagai contoh tipe data yang dibutuhkan berupa Integer, tipe data yang dimasukkan dalam program berupa String.

\play \cite{playforjava} adalah \textit{framework} untuk aplikasi web dengan menggunakan bahasa Java dan Scala. \play mempunyai antarmuka yang sederhana, nyaman, dan fleksibel. \play menerapkan konsep MVC, yaitu Model, View, dan Controller. 

\textit{Porting} adalah proses adaptasi perangkat lunak yang awalnya tidak ditujukan untuk dieksekusi pada lingkungan tertentu. Istilah \textit{porting} mengacu pada perubahan yang dibuat ketika tidak kompatibel dengan lingkungan.

Pengembangan yang akan dilakukan adalah melakukan \textit{porting} kode KIRI yang dibuat dalam bahasa PHP menjadi \play agar struktur kode KIRI menjadi rapih dan bahasa yang digunakan adalah bahasa Java. Dengan demikian, penulis bermaksud membuat proyek tugas akhir dengan judul ``Porting PHP menjadi \play (Studi Kasus: KIRI \textit{Front-End})``

\section{Rumusan Masalah}
\label{rumusanMasalah}
Rumusan masalah yang akan dibahas pada skripsi ini adalah:
\begin{enumerate}
	\item Bagaimana memahami dan menganalisis kode KIRI yang sudah ada?
	\item Bagaimana melakukan porting KIRI dalam bahasa PHP menjadi Play Framework (Java) ?
	\item Bagaimana perbandingan performa KIRI dalam bahasa PHP dengan KIRI dalam bahasa Java dari segi kecepatan?
\end{enumerate}

\section{Tujuan}
\label{sec:tujuan}
Tujuan dengan membahas skripsi ini adalah:
\begin{enumerate}
	\item Memahami dan menganalisis kode KIRI.
	\item Melakukan porting KIRI dalam bahasa PHP menjadi Play Framework (Java).
	\item Membandingkan performa KIRI dalam bahasa PHP dengan KIRI dalam bahasa Java dari segi kecepatan.
\end{enumerate}

\section{Batasan Masalah}
\label{sec:batasanMasalah}
Beberapa batasan dengan skripsi ini adalah:
\begin{enumerate}
	\item Play Framework yang digunakan adalah versi 2.4.3.
	\item Kode KIRI yang digunakan adalah versi commit \verb!`b650bfa'! yang tersedia di Github pascalalfadian\cite{githubkiri}.
	%\item URL \url{http://newmenjangan.cloudapp.net:8000} dan \url{https://angkot.web.id} online.
\end{enumerate}

\section{Metode Penelitian}
\label{sec:metodePenelitian}
Berikut adalah metode penelitian yang digunakan dalam pembuatan skripsi ini:
	\begin{enumerate}
		\item Melakukan studi literatur tentang metode yang berkaitan dengan kode PHP dan Java (Play Framework).
		\item Memahami dan melakukan analisis kode KIRI yang sudah ada.
		\item Merancang dan mengimplementasikan kode KIRI yang sudah ada menjadi Play Framework.
		\item Melakukan pengujian dan eksperimen.
		\item Membuat dokumen skripsi.
	\end{enumerate}
	
\section{Sistematika Penulisan}
\label{sec:sistematikaPenulisan}
Setiap bab dalam penulisan ini memiliki sistematika yang dijelaskan ke dalam poin-poin sebagai berikut:
	\begin{enumerate}
		\item Bab 1: Pendahuluan, yaitu membahas tentang latar belakang, rumusan masalah, tujuan, batasan masalah, metode penelitian dan sistematika penulisan.
		\item Bab 2: Dasar Teori, yaitu membahas mengenai teori-teori yang mendukung berjalannya skripsi ini yang berisi tentang penggunaan Play Framework.
		\item Bab 3: Analisis, yaitu membahas mengenai analisis masalah yang berisi tentang kode KIRI serta melakukan \textit{porting} kode KIRI menjadi Play Framework.
	\item Bab 4: Perancangan, yaitu membahas mengenai perancangan aplikasi, meliputi diagram kelas rinci beserta deskripsi kelas dan fungsinya dan perancangan antarmuka aplikasi.
	\item Bab 5: Implementasi dan Pengujian, yaitu membahas mengenai implementasi dan pengujian aplikasi, meliputi lingkungan implementasi, hasil implementasi, pengujian fungsional, dan pengujian eksperimental.
	\item Bab 6: Kesimpulan dan Saran, yaitu berisi kesimpulan dari hasil pembangunan aplikasi beserta saran untuk pengembangan berikutnya.
	\end{enumerate}
		